傳中方欲以援助換取割席台灣 索馬利蘭總統拒絕

（中央社索馬利蘭首都哈爾格薩6日綜合外電報導）非洲「索馬利蘭紀事報」引述政府消息來源報導，總統阿布迪已接見中國外交部代表團，中方以一套基礎建設發展計畫為籌碼，要他與台灣斷絕關係，但阿布迪拒絕。

「索馬利蘭紀事報」（Somaliland Chronicle）報導，中國駐索馬利亞大使覃儉自8月1日就來到哈爾格薩（Hargeisa），他求見阿布迪（Muse Bihi Abdi）未果

......

知情人士透露，會談歷時數小時，中國代表團提出一套涵蓋道路及機場基礎建設的發展計畫，還要在索馬利蘭成立阿布迪及閣員的聯絡處，條件是索馬利蘭須立刻終止與台灣之間的雙邊關係。

消息人士說，阿布迪拒絕這項有條件的提議，還告知中國代表團，索馬利蘭不僅不會按照中方要求與台灣斷絕關係，事實上正努力加強與台灣的外交關係。

.......

報導提到，阿布迪要求親信研議與台灣加強雙邊關係的方式、探究互相承認的可能性，並指示仔細研究美國的「台灣友邦國際保護及加強倡議法」（Taiwan Allies International Protection and Enhancement Initiative Act, TAIPEI Act）。

雖然中國過去一向得以成功阻止台灣與其他非洲國家建立雙邊關係，但索馬利蘭已是第2次讓中國碰釘子。

台灣與索馬利蘭今年7月初宣布互設代表處。索馬利蘭於1991年宣布自索馬利亞獨立，但其獨立國家地位目前未獲任一國家或國際組織承認，也未與任何國家有邦交。（譯者：曾依璇/核稿：蔡佳敏）

干涉索馬利內政

係人都知起出黎都係用唔到

台灣與索馬利蘭今年7月初宣布互設代表處。索馬利蘭於1991年宣布自索馬利亞獨立，但其獨立國家地位目前未獲任一國家或國際組織承認，也未與任何國家有邦交。

同病相憐

台灣好似係唯一邦交

同是天涯淪落人，相逢何必曾相識

好好呀!

索馬利好眼光

索馬利亞：強烈譴責中國企圖分裂我國

痴台灣好過 世界第一晶片

中國承認索馬利蘭咪得

仲有 醫療 農業

用唔到都算 仲要起完欠中國一大批債

中国唔承認索馬利蘭但要求索馬利蘭唔承認台灣

估唔到海盜都唔委共匪

又有得經濟侵略又要人割 支那又win win

支共柒撚到

咁唔怪之得唔割席啦

兩個全球最大嘅不被普遍承認國家

非洲清泉

未獲國際承認

索馬里同索馬里蘭唔同

前者全部去做張保仔，後者係正常國家

好有義氣

台灣賣武器、導彈比索馬利蘭

索馬利蘭好快統一索馬里

就會獲國際承認

諗起之前港台有套片講台灣外交
台灣係改善生活中國只係掠奪資源

推 梁繼平: 請捐款支持HKDC - 分享自 LIHKG 討論區

而家埋台灣堆隨時埋到美帝堆

連登仔廢到連索馬利蘭同索馬利亞都分唔到

中國堆所謂承諾 全部都係搵笨

用台灣同中國去比喻，應該易啲明

有口罩夠做啦

唔係用唔到，係起左出黎但你無話事權，雖然件野明明係你國土之內

索馬利蘭係非洲最民主國家，但同台灣一樣無人肯承認，所以先至唔會咁易被收買到

"中方以一套基礎建設發展計畫"
一睇就知伏味濃啦
最後又要割地俾支共

中共根本無落0岩藥，以為度度都可以用錢/經濟收買到 人地要既係地位唔係錢。

其實中共要成個非洲入黎有咩目的
有冇巴打講解下 係為求要多個盟友定點樣

純粹想斷曬台灣既外交邦國
孤立台灣

索馬利蘭點同台灣比啊

索馬利蘭
唔係
索馬利亞

好，我柒左

大家有興趣可以睇下《404不存在的國度》，有介紹索馬利蘭，好彩獨立咗，唔係實好似索馬里咁亂

非洲

都係嗰句啦 支那都未尊重一個索馬里蘭既原則
未承認索馬利亞係索馬里蘭不可分割既一部分
索馬里蘭總統做咩要show佢呢

支那援助=益貪官+支那承建商+割地

邊已歸

索馬利蘭

斷曬台灣既外交邦國係其一
但主要係市場產能過盛
d貨要搵人買、生產力要keep住輸出，維持個經濟

毒撚r friend

淨係玩UN投票都贏撚哂啦
幾十個小國係非洲

順手好似黎巴嫩咁當倉用
一陣又唔知運咩嚟儲存
銀牙

圍攻支那之勢已起
仲痴埋去個眾矢之的咩

背景相似

台灣承認

大國

全世界都唔認佢係獨立國家得台灣認

西非前友邦聖多美普林西比，過去台灣協助聖多美普林西比處理瘧疾問題，病例少到世界衛生組織已經不用給他們醫療補助，但和台灣斷交之後，瘧疾病情又再度復發。

同時除左支共有邊個國家當台灣係大劣一部分

真正嘅友邦

香港人不嬲睇慣英文
十幾廿個譯音點譯都得

Btw你香討定babycondom過黎
定你話梗自己都分唔到
成日都見有啲柒頭上連登話人連登仔點點點

respect

向錢看既後果

不嬲同堆

如果佢即時承認索馬利蘭獨立？

我都係之前睇viutv套404不存在的國落先識索馬里蘭
佢地有自己既政府 法律 貨幣
實際上已經係一個國家
但係因為主權爭議 又冇乜人承認佢地
直頭係香港咁

支那學生後樓梯掌摑香港學生

少有有骨氣既非洲國家

又係呢招

索馬利蘭 唔係 索馬利亞美國黑鷹都搞唔掂，支共解放軍邊敢搞索馬利亞

中國代表團提出一套涵蓋道路及機場基礎建設的發展計畫

睇到就覺得伏味濃之前一帶一路個啲就係咁而出事

有腦, 知道支那鍾意開 空頭支票 兼 被圍堵

另一邊黎 同海盜割席

仲有史瓦帝尼

可以試下送支那雞可能得

佢哋都知附近啲一帶一路國家負債纍纍之後，就要聽中國支笛

其實西方班傻鳩做乜撚，有個正常國家唔承認去承認一個failed state

推

中國想索馬里蘭唔同台灣建交但又同時唔肯同索馬里蘭建交

我唔同你做FD，但我又唔想人哋同你做FD

面積好似差唔多

唔關骨唔骨氣事，呢啲小國，得罪大陸，大陸都做唔到啲咩，又咁遠水路，但如果得罪歐美，佢地可以運用係非洲嘅影響力玩𨳊佢。

始終，大陸係非洲多朋友，但係酒肉朋友囉。

Somalia ≠ Somaliland

斯里蘭卡直頭被迫割咗個港口俾支那做軍港

係索馬利蘭，曾經係英屬
已獨立於曾經係意屬既索馬利，或稱索馬利亞

除非有地理價值/資源 如果唔係痴中國根本乜著數都無 台灣邦交又少 成日做水魚 真係著數仲多

未必係朋友㖭
中國只係佢哋嘅放債人
成日要佢哋還$

我見佢暫時係搞到一國兩制咁

去索馬里蘭開間台積電廠

中非一家親 做丐幫幫主 死要面姐
不過有兩個角落唔理佢

鬼都唔稀罕你啲支那貨啦

一係割地一係欠到周身債，仲要起嗰陣全部用支那外勞本地人一個崩都賺唔到
仲要外交嗰邊以後都聽佢話，唔係就唔再承認
賣屎忽換買家認你獨立

索馬利蘭好過索馬利亞多多聲
行直選總統、議會多黨制；有深水港有自貿區；蘇彝士運河+紅海流經之地，最重要係冇join濕鳩一帶一路

相反索馬利（或稱索馬利亞）打內戰、俾青年黨騎劫屠殺人民、有海盜、奶共join一帶一路

點解世人唔承認?

唔怪得唔受支那個套

援你老母西咩

你班支那賤種播毒
全世界排隊等同你算帳呀

同台灣一樣 難兄難弟先要互相幫助

世界站邊

唔夠膽承認索馬利蘭係獨立國家就收皮啦

遲下台灣會唔會好似當年為咗討好沙特咁
有星光計劃2.0㗎?

索馬利蘭同台灣一樣，都有地緣戰略位置，扼守紅海出海口（吉布提附近）

科索沃算唔算

一戴一路 出晒事哈哈

Kosovo當然算
不過kosovo唔夠台灣同索馬利蘭大

救命 唔撚識咪衝出黎柒啦

人地都無諗住統一
你做乜柒呀

索馬利蘭已認清事實，了解形勢。勸中方一句：我沒朋友時你當我係草，我有朋友啦你回家請早。好行唔送898

Ok，你最叻

-完-

索馬里口交部：索馬利蘭問題是索馬里的內政，無論索馬利蘭內局勢怎樣變化，世界上只有一個索馬里，索馬利蘭是索馬里一部分的基本事實不會改變，絕不允許外國勢力打「索馬利蘭牌」，絕不容忍任何形式的「索馬利蘭獨」分裂圖謀和行徑。對中國政府「外交部」一些官員和索馬里蘭領導人阿布迪見面。中方上述舉動嚴重違反一個索馬里原則和中索建交公布規定，嚴重干涉索馬里內政。索方對此表示強烈憤慨，並予以譴責。

自古以來不可分割嘅一部份

但係佢嘅所謂「主權國」索馬里亂到九彩

相反自己咁多年嚟平安無事
比我都唔認你啦

成日話台灣係支那一部分，但又會利誘叫人對台斷交
叫人同自己國家地方斷交咁搞笑都有

索馬里海盗好似已經俾日本壽司老細請晒去做漁夫